<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tutorials>
	<Tutorial>
		<Id>Sky1</Id>
		<Caption>Звездное небо - набросок</Caption>
		<Text>
В этом занятии мы будем рисовать звездное небо. Пока что мы не умеем рисовать разными цветами, поэтому небо у нас будет черно-белое, такое, какое получилось бы, если бы мы рисовали простым карандашом на белой бумаге.<br/>
<img src="images/sky-1-result.png"/>
<hr/>
<b>Шаг 1. Нарисуем Луну.<br/></b>
Полную Луну нарисовать совсем просто. Выберите инструмент "Круг": <img src="images/sky-1-circle.png"/><br/>
В правой верхней четверти холста зажмите левую клавишу мыши и тяните. Вы увидите, как растягивается, увеличиваясь, овал который Вы рисуете.<br/>
<img src="images/sky-1-circle-moving.png"/><br/>
Постарайтесь придать овалу форму, как можно более близкую к идеально круглой и отпустите левую клавишу мыши.<br/>
<img src="images/sky-1-circle-done.png"/><br/>
<hr/>
<b>Шаг 2. Нарисуем звезды.<br/></b>
Выберите инструмент "Звезда":<br/>
<img src="images/sky-1-star.png"/><br/>
Вас спросят, сколько лучей будет иметь звезда:<br/>
<img src="images/sky-1-star-count.png"/><br/>
Укажите любое число, близкое к 5; пускай это будет 7.<br/>
Инструмент "Звезда" готов к рисованию. Процесс рисования будет протекать так же, как и с инструментом "Круг": зажмите левую клавишу в любой области холста и тяните, наблюдая, как изменяются размеры и форма звездочки:<br/>
<img src="images/sky-1-star-moving.png"/><br/>
Отпустите левую клавишу мыши, когда форма звездочки Вам понравится.<br/>
<img src="images/sky-1-star-done.png"/><br/>
Нарисуйте еще несколько звездочек. Двойной щелчок по инструменту "Звезда" позволит изменить количество лучей у следующей звездочки.<br/>
<hr/>
<img src="images/sky-1-result.png"/><br/>
Итак, у нас есть набросок звездного неба. Сохраните его, он нам еще пригодится.
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Star</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Sky2</Id>
		<Caption>Звездное небо - раскраска</Caption>
		<Text>
		В этом занятии мы будем раскрашивать звездное небо, которое нарисовали в прошлый раз. Откройте сохраненный ранее файл; если у Вас его нет - возьмите существующий файл под названием "sky-1.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
<img src="images/sky-2-result.png"/><br/>
<hr/>
<b>Шаг 1. Раскрасим Луну.<br/></b>
Выделите Луну. Для этого выбрите инструмент "Выделение" и нажмите на круг, изображающий Луну.Вокруг Луны должна появиться квадратная рамка.<br/>
<img src="images/sky-2-moon-selected.png"/><br/><br/>
Теперь обратите внимание на квадратик, залитый похожим на шахматную доску образом:<br/>
<img src="images/sky-2-brush-editor.png"/><br/><br/>
Это - редактор кисти, он отвечает за то, чем залит выделенный объект. Шахматная заливка квадратика означает, что заливка отсутствует.<br/>
Щелкните по квадратику. Откроется диалоговое окно редактирования кисти.<br/>
<img src="images/sky-2-brush.png"/><br/><br/>
Выберите вкладку "Заливка текстурой". Вам будет предложено несколько образцов текстур для заливки. Для Луны лучше всего подойдет текстура Craters.png, выберите ее.<br/>
<img src="images/sky-2-craters.png"/><br/><br/>
После нажатия на кнопку "OK" Луна окажется покрашенной текстурой:<br/>
<img src="images/sky-2-moon-colored.png"/><br/><br/>
<hr/>
<b>Шаг 2. Раскрасим звезды.<br/></b>
Звезды мы будем заливать сплошным цветом. Выделите одну из звезд и вызовите диалоговое окно настройки кисти. Воспользуемся первой вкладкой диалогового окна, которая активна в данный момент.<br/>
<img src="images/sky-2-brush.png"/><br/><br/>
Выберите пункт "Обычная заливка", чтобы залить звездочку цветом. Автоматически будет выбран черный цвет, это можно будет увидеть в окне "Предпросмотр":<br/>
<img src="images/sky-2-black.png"/><br/><br/>
Нажатие правой клавишей мыши на поле с подписью "Цвет" откроет стандартное диалоговое окно выбора цвета. Выберем розовый:<br/>
<img src="images/sky-2-pink.png"/><br/><br/>
Нажатие левой клавишей мыши на поле с надписью "Цвет" изменяет прозрачность заливки. Чем сильнее шахматный узор проступает сквозь цвет в окне предпросмотра - тем прозрачнее выбранный цвет. Щелкните левой клавишей в наименее прозрачную область, чтобы убедиться, что звездочка будет непрозрачной.<br/><br/>ы
После нажатия на кнопку "OK" звездочка окажется покрашенной в розовый цвет:<br/>
<img src="images/sky-2-pink-star.png"/><br/><br/>
Раскрасьте остальные звездочки в другие цвета. Выбирайте светлые оттенки, чтобы звезды выглядели естественнее.<br/>
<img src="images/sky-2-stars-colored.png"/><br/><br/>
<hr/>
<b>Шаг 3. Зададим цвет неба.</b><br/>
Цвет неба зададим через настройки ролика. Выберите пункт меню "Инструменты", в нем - "Свойства ролика". Вам нужна вкладка "Задний фон":<br/>
<img src="images/sky-2-properties.png"/><br/><br/>
Выберите пункт "Заливка градиентом". Вам будет предложен редактор градиентов:<br/>
<img src="images/sky-2-gradient.png"/><br/><br/>
В привычном окне предпросмотра будет видно, какой градиент получится в результате. В окне настройки градиента видны два манипулятора - два круга. Эти манипуляторы позволяют перемещать опорные точки градиента, меняя его состояние:<br/>
<img src="images/sky-2-gradient-points.png"/><br/><br/>
Ниже, в разделе "Цвета", можно изменять цвет и прозрачность начала и конца градиента.<br/>
<img src="images/sky-2-gradient-colors.png"/><br/><br/>
Прозрачность и каждый компонент цвета имеют свои опорные точки начала и конца градиента. Подвигайте их левой клавишей мыши, чтобы изменить цвет начала и конца градиента.<br/><br/>
Теперь, когда Вы попробовали поредактировать градиент, сделаем его похожим на ночное небо. Нам нужен полностью непрозрачный вертикальный линейный градиент от темного синего к черному. Вот как это выглядит в редакторе:<br/>
<img src="images/sky-2-gradient-ready.png"/><br/><br/>
Применим этот градиент с помощью кнопки "Закрыть".<br/>
<hr/>
<img src="images/sky-2-result.png"/><br/>
Таким образом мы получили звездное небо, которое выглядит почти правдоподобно! Сохраните это изображение, оно еще пригодится.
	</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Star</Id>
			<Id>BrushBox</Id>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
			<Id>Background</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Tree</Id>
		<Caption>Ветка дерева</Caption>
		<Text>
		В этом уроке на фоне нашего звездного неба появится дерево. Откройте сохраненный файл с раскрашенным звездным небом; если у Вас его нет - возьмите существующий файл под названием "sky-2.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
<img src="images/tree-3-result.png"/><br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 1. Объединим небо в одну группу.</b><br/>
Сейчас по нашему холсту разбросано ужасно много объектов. Чтобы они не путались под ногами, объединим их в группу.<br/>
Сначала выделим все, что есть на холсте. Для того, чтобы выделить несколько объектов, выберите инструмент "Выделение", зажмите левую клавишу мыши и тяните, обводя нужные объекты рамкой:<br/>
<img src="images/tree-3-multiselect.png"/><br/>
<br/>
Затем нажмите правую клавишу мыши и в появившемся меню выберите пункт "Группировать":<br/>
<br/>
<img src="images/tree-3-group.png"/><br/>
<br/>
Теперь небо умещается в одну группу и не будет мешать рисовать. Обратите внимание на редактор слоев: вместо множества объектов "Звезда" и "Круг" там теперь присутствует одна группа.<br/>
<img src="images/tree-3-group2.png"/><br/>
<br/>
С помощью двойного щелчка по названию перейдем в режим редактирования имени группы и переименуем ее в "Небо":<br/>
<img src="images/tree-3-group3.png"/><br/>
Нажатие на другую область редактора слоев закрепит изменение названия.<br/>
Чтобы группа не мешала редактировать содержимое холста, запретим ее изменение. Для этого нажмите на символ <img src="images/tree-3-locked.png"/> возле имени группы:<br/>
<img src="images/tree-3-groupname.png"/><br/>
Убедитесь, что символ замочка изменил вид на <img src="images/tree-3-locked2.png"/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 2. Нарисуем дерево.</b><br/>
Чтобы Сове было, куда сесть, необходимо нарисовать для нее дерево. Дерево будет состоять из ствола и массивной ветви.<br/>
<br/>
Чтобы нарисовать ствол, воспользуемся инструментом "Прямоугольник": <img src="images/tree-3-quad.png"/>. Инструмент "Прямоугольник" во многом схож с инструментом "Круг"; нажмите левую клавишу мыши в левом верхнем углу экрана и тяните направо и вниз:<br/>
<img src="images/tree-3-quad2.png"/><br/>
<br/>
Ветку же нарисуем инструментом "Карандаш": <img src="images/tree-3-pen.png"/>.<br/>
Выберите инструмент "Карандаш". Зажмите левую клавишу мыши в нижней части ствола и ведите непрерывную линию: сначала вправо, потом влево и чуть вниз. Не отчаивайтесь, если ветка получится не слишком красивой.<br/>
<img src="images/tree-3-pen2.png"/><br/>
<br/>
Замкните линию с помощью инструмента "Фигура замкнута" (<img src="images/tree-3-lock.png"/>):<br/>
<img src="images/tree-3-pen3.png"/><br/>
<br/>
Теперь объедините ствол и ветку в группу, назовите группу "Дерево":<br/>
<img src="images/tree-3-tree-group.png"/><br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 3. Раскрасим дерево.</b><br/>
Выделите группу "Дерево" и измените ее кисть на текстуру дерева ("burlwood"). Обратите внимание: обе фигуры, входящих в группу, раскрасились.<br/>
<img src="images/tree-3-wooden.png"/><br/>
<br/>
Для начала сменим цвет пера у группы на прозрачный (чтобы не видно было линий, образующих ветку, на фоне ствола).<br/>
Для того, чтобы изменить цвет пера, щелкните по инструменту "Текущее перо". Откроется диалоговое окно изменения пера:<br/>
<img src="images/tree-3-currentpen.png"/><br/>
<br/>
В открывшемся диалоговом окне выберите Line style - None. Линии должны исчезнуть:<br/>
<img src="images/tree-3-nolines.png"/><br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
Вот и готово дерево. Сохраните его, оно нам еще понадобится.
	</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Star</Id>
			<Id>Quad</Id>
			<Id>PenTool</Id>
			<Id>BrushBox</Id>
			<Id>PenBox</Id>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>PenEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
			<Id>LayersEditor</Id>
			<Id>Background</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Owl1</Id>
		<Caption>Задумчивая Сова</Caption>
		<Text>
		В этом уроке мы будем рисовать Сову. Сова будет сидеть на той самой ветке дерева, которую мы нарисовали до этого; откройте свой файл или пример под названием "tree-3.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
<img src="images/owl-4-result.png"/><br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 1. Запретим редактирование всего, что есть на холсте.</b><br/>
Если есть какие-то группы, редактирование которых разрешено - его надо запретить.<br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 2. Нарисуем туловище Совы.</b><br/>
Сова будет состоять преимущественно из овалов.<br/>
Начнем с туловища: нарисуем спинку.<br/>
<img src="images/owl-4-back.png"/><br/>
<br/>
Раскрасьте спинку в темно-серый цвет.<br/>
<br/>
Теперь нарисуем грудку. Сначала нарисуйте второй овал поверх первого и раскрасьте его в коричневый:<br/>
<img src="images/owl-4-front1.png"/><br/>
<br/>
Здесь начинается самое интересное. Сделаем в грудке ямку снизу. Для этого потяните правый манипулятор Безье нижней опорной точки овала вниз и немного вправо. Очертания овала изменят форму:<br/>
<img src="images/owl-4-front2.png"/><br/>
<br/>
Сделайте то же самое и со вторым, левым манипулятором Безье нижней опорной точки овала - потяните его вниз и немного влево:<br/>
<img src="images/owl-4-front3.png"/><br/>
<br/>
Опустите манипуляторы верхней точки, чтобы форма грудки стала ближе к форме капли:<br/>
<img src="images/owl-4-front4.png"/><br/>
<br/>
Напоследок объедините спинку и брюшко в группу под названием "Туловище" и запретите ее редактирование.<br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 3. Нарисуем голову Совы.</b><br/>
Начнем рисование головы Совы с большого овала. Закрасьте его тем же цветом, что и спинку.<br/>
<img src="images/owl-4-head1.png"/><br/>
<br/>
Переместите с помощью инструмента "Выделение" верхнюю и нижнюю точки овала внутрь, чтобы образовалась фигура, похожая на знак бесконечности. Сверху окажется две точки вместо одной - это нормально, необходимо переместить обе точки.<br/>
<img src="images/owl-4-head2.png"/><br/>
<br/>
Теперь нужно нарисовать клюв. Нарисуйте посередине головы маленький вертикально вытянутый овальчик и закрасьте его светло-коричневым:<br/>
<img src="images/owl-4-head3.png"/><br/>
<br/>
Перемещать такой маленький овальчик очень неудобно, поэтому увеличьте масштаб с помощью увеличивающей лупы: <img src="images/owl-4-zoom.png"/><br/>
<br/>
Вытяните нижнюю точку овальчика-клюва вниз. Форма клюва станет более правильной. Обратите внимание: это удобно делать при очень большом приближении.<br/>
<img src="images/owl-4-head4.png"/><br/>
<br/>
При помощи уменьшающей лупы <img src="images/owl-4-zoomout.png"/> верните ролик в исходное состояние.<br/>
<br/>
Теперь нарисуем Сове глаза. Каждый глаз состоит из большого желтого круга и маленького черного:<br/>
<img src="images/owl-4-head5.png"/><br/>
<br/>
Объедините первый глаз в группу и воспользуйтесь копированием и вставкой из меню "Правка", чтобы оба глаза вышли одинаково.<br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<img src="images/owl-4-result.png"/><br/>
<br/>
Теперь наша Сова готова! Сохраните ее, она еще сыграет свою роль.
	</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Star</Id>
			<Id>Quad</Id>
			<Id>PenTool</Id>
			<Id>BrushBox</Id>
			<Id>PenBox</Id>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>PenEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
			<Id>LayersEditor</Id>
			<Id>Background</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Owl2</Id>
		<Caption>Сова вращает глазами</Caption>
		<Text>
		Этот короткий урок повествует о том, как создается анимация в MultiFusion. Заставим нашу Сову шевелить глазами. Если у Вас есть собственный результат предыдущего урока - откройте его. Если нет - возьмите пример под названием "owl-4.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
<img src="images/owl-4-result.png"/><br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 1. Запретим редактирование всего, что есть на холсте, кроме глаз.</b><br/>
Глаза надо оставить редактируемыми, мы будем с ними работать.<br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 2. Создадим ключевой кадр.</b><br/>
Теперь мы будем иметь дело с самой настоящей анимацией!<br/>
<img src="images/owl-5-timeline.png"/><br/>
<br/>
Инструмент "Видеодорожка" представляет собой монтажную линейку. На линейке отмечены кадры, выше самой линейки есть кнопки добавления и удаления ключевых кадров (<img src="images/owl-5-timeline1.png"/> и <img src="images/owl-5-timeline2.png"/> ) и кнопки проигрывания анимации (<img src="images/owl-5-timeline3.png"/>, <img src="images/owl-5-timeline4.png"/> и <img src="images/owl-5-timeline5.png"/> - как на плеере).<br/>
<br/>
Установим видеодорожку в тридцатый кадр, щелкнув левой клавишей мыши по отметке "30" на линейке:<br/>
<img src="images/owl-5-timeline6.png"/><br/>
<br/>
В этом кадре ничего нет кроме фона; нельзя добавлять новые объекты и редактировать существующие:<br/>
<img src="images/owl-5-nothing.png"/><br/>
<br/>
С помощью кнопки "Добавить ключевой кадр" <img src="images/owl-5-timeline1.png"/> сделаем его ключевым. Обратите внимание, в редакторе слоев появился список имеющихся объектов:<br/>
<img src="images/owl-5-layers.png"/><br/>
<br/>
Сделаем все объекты видимыми в данном кадре, нажав на пиктограмму <img src="images/owl-5-eye.png"/> возле имен объектов. Глазик пиктограммы превращается в открытый, и объекты становятся видимыми.<br/>
<br/>
Теперь дважды щелкните инструментом "Выделение" левому глазу. Появившаяся рамочка с круглыми стрелочками означает, что теперь объект можно не растягивать, а вращать:<br/>
<img src="images/owl-5-rotate.png"/><br/>
<br/>
Поверните левый глаз так, чтобы он смотрел зрачком вниз:<br/>
<img src="images/owl-5-eyedown.png"/><br/>
<br/>
Проделайте то же самое со вторым глазом.<br/>
<br/>
<hr/>
<br/>
<b>Шаг 3. Проиграем полученную анимацию.</b><br/>
Установите линейку инструмента "Видеодорожка" в первый кадр. Нажмите на кнопку "Проиграть" <img src="images/owl-5-timeline3.png"/> и полюбуйтесь на то, как сонная Сова пучит глазки.<br/>
Вы можете проигрывать анимацию сколько угодно раз, перематывая ролик в начало.
<br/>
<hr/>
<br/>
Анимация для нашей Совы готова. Попробуйте добавить еще ключевой кадр, и повернуть ее глаза вправо!
<img src="images/owl-5-result.png"/><br/>
	</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Star</Id>
			<Id>Quad</Id>
			<Id>PenTool</Id>
			<Id>BrushBox</Id>
			<Id>PenBox</Id>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>PenEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
			<Id>LayersEditor</Id>
			<Id>Background</Id>
			<Id>Timeline</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	
	<Tutorial>
		<Id>Ruler1</Id>
		<Caption>Рисуем дом - 1</Caption>
		<Text>
			В этом занятии мы будем рисовать дом.<br/>
			Для того чтоб дом был прямым и пропорциональным воспользуемся линейками.<br/>
			<img src="images/ruler/rul1.png"/><br/>
			Сначала рисуем основание дома - прямоугольник. <br/>
			На панели с интсрументами выбираем инструмент "Прямоугольник" и перемещаем курсор мыши в точку (100,300). <br/>
			Ориентироваться можно по маркерам курсора мыши на линейках. Также в статусной строке отображаются текущие координаты курсора.<br/>
			Зажав левую кнопку мыши рисуем прямоугольник размером 200х300 пикселей. В этом опять же помогут линейки.<br/>
			<img src="images/ruler/rul2.png"/><br/>
			Теперь рисуем крышу дома - треугольник. Выбираем инструмент "Линия" и переносим курсор мыши в левый верхний угол прямоугольника.<br/>
			<img src="images/ruler/rul3.png"/><br/>
			Зажав левую кнопку мыши рисуем линию до точки (200,100).<br/>
			<img src="images/ruler/rul4.png"/><br/>
			Таким же образом рисуем вторую сторону крыши.
			<img src="images/ruler/rul5.png"/><br/>
			Дом почти готов. Осталось нарисовать дверь и окна.<br/>
			<img src="images/ruler/rul6.png"/><br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	
	<Tutorial>
		<Id>Ruler2</Id>
		<Caption>Рисуем дом - 2</Caption>
		<Text>
			В этом занятии мы будем рисовать окна и дверь в доме. В этом нам поможет масштабирование, которое позволяет приближать и удалять кадр вместе с объектами на нем.<br/>
			С помощью кнопки на панели инструментов (кнопка на которой изображена лупа) увеличим масштаб до 170%. <br/>
			Каждое нажатие увеличивает масштаб на 10%. <br/>
			<img src="images/ruler/rul7.png"/><br/>
			Теперь можно рисовать маленькие детали. <br/>
			Рисуем дверь. Выбираем инструмент "Прямоугольник" и переносим курсор в точку (125,300). Рисуем прямоугольник до точки (175,225).<br/>
			<img src="images/ruler/rul7.png"/><br/>
			Теперь рисуем круглое окно на крыше с помощью инструмента "Круг". Переносим курсор в точку (175,220). Рисуем окружность.<br/>
			<img src="images/ruler/rul8.png"/><br/>
			Рисуем окно в доме. Выбираем инструмент "Прямоугольник" и переносим курсор в точку (200,275). Рисуем квадрат со стороной 100 пикселей.<br/>
			<img src="images/ruler/rul9.png"/><br/>
			Все, теперь дом готов.<br/>
			<img src="images/ruler/rul10.png"/><br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>

	<Tutorial>
		<Id>Ruler3</Id>
		<Caption>Рисуем кубик рубика</Caption>
		<Text>
		<img src="images/cube/cub0.png"/><br/>
		В этом занятии мы будем рисовать кубик рубика.<br/>
		Масштабируем лист до 300%.<br/>
		С помощью инструмента "Прямоугольник" рисуем квадрат со стороной 100 пикселей.<br/>
		<img src="images/cube/cub1.png"/><br/>
		Создаем вертикальную направляющую так, чтобы левая сторона квадрата пересекалась с ней.<br/>
		<img src="images/cube/cub2.png"/><br/>
		Копируем квадрат два раза и расставляем копии вдоль линии так, чтобы они соприкасались друг с другом.<br/>
		<img src="images/cube/cub3.png"/><br/>
		Группируем эти три квадрата.<br/>
		Копируем группу два раза и с помощью направляющих расставляем копии справа от исходной группы.<br/>
		<img src="images/cube/cub4.png"/><br/>
		Выделяем получившийся большой квадрат, группируем, задаем толщину кисти и цвет.<br/>
		<img src="images/cube/cub5.png"/><br/>
		Уменьшаем масштаб до 120%.<br/>
		Снова копируем всю группу. Копии ставим сверху и справа от исходной. Заодно меняем их цвета. <br/>
		<img src="images/cube/cub7.png"/><br/>
		Создаем две направляющи так, чтобы они на центрах созданных квадратов.<br/>
		<img src="images/cube/cub8.png"/><br/>
		Меняем размер квадратов до направляющих.<br/>
		<img src="images/cube/cub9.png"/><br/>
		Искривляем правый квадрат.<br/>
		<img src="images/cube/cub10.png"/><br/>
		И второй.<br/>
		Все, кубик рубика готов.<br/>
		<img src="images/cube/cub11.png"/><br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	
	<Tutorial>
		<Id>Apple1</Id>
		<Caption>Яблоки - зеленое яблоко</Caption>
		<Text>
			В этом занятии мы будем рисовать яблоко.<br/>
			<img src="images/apple/1_result.png"/><br/>
			Нарисуйте круг и используя инструмент "Выделение" <img src="images/apple/1_1.png"/> переместите некоторые его точки что бы получилось как на картинке. Это будет наше яблоко. Задайте ему соответствующий цвет, например зеленый.<br/>
			<img src="images/apple/1_2.png"/><br/>
			Нарисуйте шестиугольник.Это будет листик нашего яблока. Задайте ему соответствующий цвет, например темно зеленый.<br/>
			<img src="images/apple/1_3.png"/><br/>
			Нарисуйте еще один шестиугольник и используя инструмент "Выделение" переместите некоторые его точки что бы получилось как на картинке.Это будет черенок нашего яблока. Задайте ему соответствующий цвет, например темно коричневый.<br/>
			<img src="images/apple/1_4.png"/><br/>
			Пора соединить элементы яблока воедино.<br/>
			Инструментом "Выделение" переместите элементы, что бы получить яблоко.<br/>
			<img src="images/apple/1_5.png"/><br/>
			Наше яблоко смотрится не натурально. Давай те добавим ему блик.<br/>
			Создайте овал. Задайте ему цвет чуть светлее чем цвет яблока.<br/>
			Поверх первого овала создайте чуть меньший овал. Сделайте его цвет белым.<br/>
			Обоим овалам уберите контур, зайдя в настройки кисти и выбрав "Без контура".<br/>
			У вас должно получиться как на картинке.<br/>
			<img src="images/apple/1_6.png"/><br/>
			Выберете оба овала инструментом "Выделение" и двойным кликом по ним перейдите в режим вращения выделения.<br/>
			Поверните выделение примерно на 45 градусов. Затем переместите его на яблоко.<br/>
			У нас получилось отличное яблоко. <br/>
			<img src="images/apple/1_7.png"/><br/>
			Выберите все элементы яблока и через меню "Объект" сгруппируйте яблоко в один объект. Назовите этот объект "Зеленое яблоко".<br/>
			<img src="images/apple/1_8.png"/><br/>
			Сохраните файл, он нам еще пригодится.<br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Circle</Id>
			<Id>Polygon</Id>
			<Id>PenTool</Id>
			<Id>BrushBox</Id>
			<Id>PenBox</Id>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>PenEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Apple2</Id>
		<Caption>Яблоки - напарник зеленого яблока</Caption>
		<Text>
			В этом уроке мы сделаем зеленому яблоку напарника.<br/>
			<img src="images/apple/2_result.png"/><br/>
			Откройте сохраненный ранее файл. если у Вас его нет - возьмите существующий файл под названием "apple-1.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
			Скопируйте и вставьте яблоко.<br/>
			<img src="images/apple/2_1.png"/><br/>
			Разгруппируйте одно яблоко.<br/>
			Выберите черенок и лист.<br/>
			<img src="images/apple/2_2.png"/><br/>
			Откройте меню "Объект" и выберите "Отразить по горизонтали". Черенок с листом повернулись. Инструментом "Выделение" переместите их на место, если они съехали.<br/>
			<img src="images/apple/2_3.png"/><br/>
			Измените цвет яблока и цвет блика, например на крастный.<br/>
			<img src="images/apple/2_4.png"/><br/>
			Выбелите все элементы красного яблока и сгруппируйте их. Наговите группу "Красное яблоко".<br/>
			Теперь у зеленого яблока есть напарник.<br/>
			Сохраните файл, он нам еще пригодится.<br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Apple3</Id>
		<Caption>Яблоки - композиция</Caption>
		<Text>
			В этом уроке мы сделаем композицию из яблок.<br/>
			<img src="images/apple/3_result.png"/><br/>
			Откройте сохраненный ранее файл. если у Вас его нет - возьмите существующий файл под названием "apple-2.sacs2" из папки "tutorials/examples".<br/>
			Выберите наши яблоки и уменьшите их как на картинке.<br/>
			<img src="images/apple/3_1.png"/><br/>
			Скопируйте и вставьте пары яблок 4 раза, что бы получилось 8 яблок.<br/>
			Одно красное яблоко удалите.<br/>
			Переместите яблоки как на рисунке.<br/>
			<img src="images/apple/3_2.png"/><br/>
			Выделите все яблоки. Используйте кнопку "Центрировать на горизонтальной оси", из панели "Выровнять и Расставить".<br/>
			<img src="images/apple/3_3.png"/><br/>
			<img src="images/apple/3_4.png"/><br/>
			Яблоки оказались на одной линии, но стоят не ровно. Давайте это исправим.<br/>
			Используйте кнопку "Выровнять интервалы между объектами по горизонтали", из панели "Выровнять и Расставить".<br/>
			У нас получился ровный ряд из яблок. Сгруппируйте яблоки.<br/>
			<img src="images/apple/3_5.png"/><br/>
			Нарисуйте прямоугольник размером больше линии из яблок. Измените толщину его контура, например на "5".<br/>
			<img src="images/apple/3_6.png"/><br/>
			Давайте закончим композицию.<br/>
			Выделите группу яблок и прямоугольник.<br/>
			Используйте кнопки "Центрировать на горизонтальной оси" и "Центрировать на вертикальной оси", из панели "Выровнять и Расставить".<br/>
			Затем вручную поставьте композицию в центр листа.<br/>
			<img src="images/apple/3_result.png"/><br/>
			Наша копозиция готова!<br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ToolBox</Id>
			<Id>Quad</Id>
			<Id>PenTool</Id>
			<Id>PenBox</Id>
			<Id>PenEditor</Id>
			<Id>AlignAndDistribute</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	
	<Tutorial>
		<Id>Cheese</Id>
		<Caption>Ломтик сыра</Caption>
		<Text>
			В этом уроке мы нарисуем ломтик сыра с большими дырками.<br/><br/>
			Сначала нарисуем дырки.<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_1.png"/><br/><br/>
			Затем нарисуем края нашего ломтика.<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_2.png"/><br/><br/>
			После этого нужно скопировать фигуру-края, чтобы использовать копию для обрезки фигур дырок.
			После обрезки копия фигуры-краев удалится.<br/><br/>
			
			Затем в меню Object жмем Clip.
			<img src="images/cheese/cheese_3.png"/><br/><br/>

			Наш ломтик сыра готов!<br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ClippingPath</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	<Tutorial>
		<Id>Cheese2</Id>
		<Caption>Раскрашенный ломтик сыра</Caption>
		<Text>
			В этом уроке мы разукрасим наш ломтик сыра.<br/><br/>
			Сыр может быть порезан где-то толще, где-то тоньше. Там, где он тоньше, он будет просвечиваться.<br/><br/>
			Сначала разукрасим дырки. Для этого нажмем на квадрат под тулбоксом<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_12.png"/><br/><br/>
			и зададим различные цвета нашим дыркам.<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_5.png"/><br/><br/>
			Зададим различные оттенки и получим вот что<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_4.png"/><br/><br/>
			Затем зададим градиент нашему ломтику(фигуре-краю).<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_6.png"/><br/><br/>
			Получим<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_7.png"/><br/><br/>
			Откроем меню Object и в нем нажмем Mask!<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_9.png"/><br/><br/>
			В панели слоев передвинем ломтик(край) вниз<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_13.png"/><br/><br/>
			Наш тонкий французский ломтик готов!<br/>
			<img src="images/cheese/cheese_11.png"/><br/><br/>
		</Text>
		<plugins>
			<Id>ClippingPath</Id>
		</plugins>
	</Tutorial>
	
</tutorials>