<plugins>
	<Common>
        <Caption>Общие сведения</Caption>
        <Help>
Рабочее пространство приложения делится на следующие секции:<br/>
<img src="images/common_01.png"/><br/>
<br/>
Щелчок правой клавишей мыши на заголовках панелей или меню вызовет всплывающее меню настройки панелей. В нем можно будет выбрать, какие панели отображать:<br/>
<img src="images/common_02.png"/><br/>
<br/>
Щелчок правой клавишей мыши на холсте вызовет меню действий над фигурой. Все функции данного меню доступны в меню "Правка". Если ни одна фигура не выделена, а буфер обмена пуст, это меню будет неактивно.<br/>
Если одна из фигур выделена, меню будет иметь следующий вид:<br/>
<img src="images/common_03.png"/><br/>
<br/>
Меню предоставляет следующие операции:
<ul>
<li> Свойства фигуры: позволяет изменять прозрачность фигуры. Для этого открывается специальное окно, в котором можно задать уровень непрозрачности от 0 до 255:<br/>
<img src="images/common_04.png"/><br/> 
Наименее прозрачной фигура будет при значении, равном 255.<br/>
<br/>
</li>
<li> Преобразовать в полигон/Преобразовать в сплайн: позволяет изменять тип линий, проходящих между опорными точками фигуры, с кривых Безье на прямые линии и наоборот.<br/>
Результат преобразования круга в полигон:<br/>
Было: <br/><img src="images/common_05.png"/><br/>
Стало: <br/><img src="images/common_06.png"/><br/>
<br/>
</li>
<li> Скрыть/показать точки Безье: позволяет скрыть манипуляторы, изменяющие изгиб линий, составляющих фигуру, или показать их.<br/>
Фигура с открытыми точками Безье: <br/><img src="images/common_05.png"/><br/>
Фигура со скрытыми точками Безье:<br/> <img src="images/common_07.png"/><br/>
<br/>
</li>
<li> Удалить, вырезать, копировать, вставить: группа стандартных операций над фигурами:<ul>
	<li>Удаление удаляет фигуру с холста;</li>
	<li>Вырезание удаляет фигуру с холста, помещая ее в буфер обмена;</li>
	<li>Копирование помещает копию фигуры в буфер обмена;</li>
	<li>Вставка помещает копию фигуры из буфера обмена на холст.</li>
	</ul>
	<br/>
</li>
<li> Группировать/разгруппировать: позволяет объединить несколько выделенных фигур в одну группу или разбить выделенную группу. Если фигуры сгруппированы, то все операции (перемещение, сжатие, поворот, изменение цвета пера и кисти) над группой будут применяться одновременно ко всем фигурам, входящим в группу. Группа будет вести себя так же, как отдельная фигура.<br/>
Существующую группу можно разбить, и тогда фигуры, в нее входящие, вновь станут самостоятельными.<br/>
<br/>
</li>
</ul>
Помимио меню "Правка", существующего в двух видах, через панель меню доступны также меню "Файл", "Инструменты" и "Справка".<br/>
Меню "Файл" позволяет открыть ролик, создать новый или сохранить имеющийся. В этом меню также расположен пункт "Выход".<br/>
Меню "Справка" позволяет получить доступ к разнообразной справочной информации.<br/>
Меню "Инструменты" позволяет изменить список подключенных дополнений (пункт "Дополнения") или свойства ролика (пункт "Свойства ролика").
Доступны следующие свойства ролика:<ul>
<li>Стиль фона - оформление области окна, не занятой панелями или холстом.</li>
<li>Размеры ролика - размер холста. Может быть заданным, занимающим все доступное пространство между панелями или ограниченным размерами текущего выделенного объекта.
</li>
</ul>
		</Help>
    </Common>
    <plugin>
        <Id>LayersEditor</Id>
        <Caption>Редактор слоев</Caption>
        <Help>
		<img src="images/layers_editor_01.png" style="float:right;"/>
Позволяет:
<ul>
<li> создавать и удалять слои;</li>
<li> переключаться между имеющимися слоями;</li>
<li> менять фигуры местами внутри слоя, а также менять местами слои;</li>
<li> менять видимость отдельных слоев или фигур внутри слоя;</li>
<li> разрешать или запрещать редактирование слоев или отдельных фигур.</li>
</ul>
Для того, чтобы создать новый слой, воспользуйтесь кнопкой "Добавить слой": <img src="images/layers_editor_02.png"/><br/>
Для того, чтобы выбрать активный слой или фигуру, щелкните мышкой по панели с его (ее) названием; например: <img src="images/layers_editor_03.png"/><br/>
Используйте текстовое поле с названием, чтобы переименовать фигуру.<br/>
Для того, чтобы изменить уровень фигуры или слоя, перемещайте искомый слой или фигуру за панель с его (ее) названием, удерживая нажатой левую клавишу мыши.<br/>
Для того, чтобы удалить активный слой или фигуру, воспользуйтесь кнопкой "Удалить слой": <img src="images/layers_editor_04.png"/><br/>
Для того, чтобы запретить редактирование слоя или фигуры, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/layers_editor_05.png"/> напротив имени слоя (фигуры). Пиктограмма <img src="images/layers_editor_05.png"/> напротив имени слоя или фигуры обозначает, что редактирование данного слоя или фигуры разрешено; пиктограмма <img src="images/layers_editor_06.png"/> - что редактирование данного слоя или фигуры запрещено.<br/>
Для того, чтобы изменить видимость слоя или фигуры, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/layers_editor_07.png"/> напротив имени слоя (фигуры). Пиктограмма <img src="images/layers_editor_07.png"/> напротив имени слоя или фигуры обозначает, что данный слой или фигура видимы; пиктограмма <img src="images/layers_editor_08.png"/> - что данный слой или фигура невидимы.<br/>
<br/>
Для того, чтобы скрыть содержимое слоя, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/layers_editor_11.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы отделить инструмент от окна, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/layers_editor_09.png"/><br/>
Для того, чтобы скрыть инструмент, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/layers_editor_10.png"/><br/>
		</Help>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>ToolBox</Id>
        <Caption>Панель инструментов</Caption>
        <Help>
<img src="images/toolbox_01.png" style="float: right;"/>
Содержит в себе инструменты, а также кнопки увеличения и уменьшения масштаба, добавления точек кривым, перемещения объектов и переключения замкнутости многоугольников.<br/>
<br/>
Для выделения или перемещения объектов, находящихся на холсте, воспользуйтесь кнопкой "Выделение": <img src="images/toolbox_02.png"/><br/>
Включив режим выделения, щелкните левой кнопкой мыши по объекту, чтобы выделить его. Выделенная фигура приобретет рамку с опорными точками рамки (черные квадраты); опорные точки фигуры и манипуляторы кривых фигуры (светлые квадратики) также становятся доступными:<br/>
<img src="images/toolbox_08.png"/><br/>
<br/>
Опорные точки и манипуляторы кривых Безье, содержащиеся в выделенной фигуре, можно перемещать с помощью инструмента "Выделение":<br/><img src="images/circle_03.png"/><br/>
Нажмите левой клавишей на опорную точку или точку Безье и тяните, перемещая ее. Контур фигуры изменится.<br/>
<br/>
Используйте инструмент "Добавить точку", чтобы добавить выделенному объекту опорную точку:<br/><img src="images/circle_04.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы замкнуть кривую, воспользуйтесь кнопкой "Фигура замкнута": <img src="images/toolbox_06.png"/><br/>
Нажатая кнопка означает, что фигура замкнута: <img src="images/toolbox_07.png"/><br/> 
Не нажатая - что фигура не замкнута: <img src="images/toolbox_06.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы изменить сжать или растянуть фигуру, потяните за узловые точки рамки выделения (черные квадраты).<br/>
<img src="images/toolbox_08.png"/><br/>
Для того, чтобы вращать фигуру, дважды щелкните по выделенной фигуре и двигайте манипуляторы вращения (кольцевые стрелочки в узлах рамки выделения). Рамка выделения приобретет следующий вид:<br/>
<img src="images/toolbox_09.png"/><br/>
Ось вращения обозначается желтым кружочком, ее можно перемещать левой клавишей мыши.<br/>
Двойной щелчок вернет выделение обратно в режим сжатия-растяжения.<br/> 
</Help>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Timeline</Id>
		<Caption>Видеодорожка (монтажная линейка)</Caption>
        <Help>
		<img src="images/timeline_01.png"/>
Позволяет:
<ul>
<li> Добавлять и удалять ключевые кадры анимации;</li>
<li> Устанавливать текущий ключевой кадр на временной шкале;</li>
<li> Проигрывать анимацию;</li>
<li> Изменять скорость анимации - количество кадров в секунду в анимации;</li>
<li> Изменять продолжительность ролика.</li>
</ul>
<br/>
Ключевой кадр анимации - это кадр, в котором можно изменять объекты. Ключевые кадры могут идти не подряд, при этом переходы состояния объектов между ключевыми кадрами расчитываются автоматически.<br/>
<br/>
Для того, чтобы переходить между кадрами (ключевыми и не ключевыми), щелкайте по временной шкале:<br/>
<img src="images/timeline_04.png"/><br/>
В кадрах, не являющихся ключевыми, редактирование будет запрещено<br/>
<br/>
Для того, чтобы добавить ключевой кадр, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/timeline_02.png"/>. На линейке появится отметка ключевого кадра.<br/>
Для того, чтобы удалить ключевой кадр, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/timeline_03.png"/>.<br/>
Для того, чтобы выбрать текущий ключевой кадр, в котором будут изменяться объекты, кликните на отметку нужного ключевого кадра на временной шкале:<br/>
<img src="images/timeline_05.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы проигрывать анимацию, пользуйтесь кнопками <img src="images/timeline_06.png"/>, <img src="images/timeline_07.png"/> и <img src="images/timeline_08.png"/>.<br/>
<br/>
Для изменения скорости анимации, воспользуйтесь переключателем "fps":<br/>
<img src="images/timeline_09.png"/><br/>
<br/>
Для изменения продолжительности ролика воспользуйтесь переключателем "Продолжительность ролика":<br/>
<img src="images/timeline_10.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы добавить анимацию:
<ul>
<li> Создайте ключевой кадр;</li>
<li> Добавьте в кадр объект;</li>
<li> Создайте второй ключевой кадр;</li>
<li> Выберите второй кадр и сделайте объект видимым;</li>
<li> Произведите изменения параметров объекта во втором кадре (например, измените форму, размер объекта).</li>
</ul>
<br/>
Для того, чтобы отделить инструмент от окна, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/timeline_12.png"/>.<br/>
Для того, чтобы скрыть инструмент, воспользуйтесь кнопкой <img src="images/timeline_11.png"/>.<br/>
		</Help>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Circle</Id>
        <Caption>Инструмент "Круг"</Caption>
        <Help>
<img src="images/circle_01.png"/><br/>
Позволяет создать овал.<br/>
<img src="images/circle_02.png"/><br/>
<br/>
Чтобы создать новый овал, зажмите левую клавишу мыши на холсте и тяните, изменяя размеры и форму редактируемой фигуры.<br/>
<br/>
После того, как овал создан, его контур можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/><br/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Polygon</Id>
        <Caption>Инструмент "Многоугольник"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/polygon_01.png"/><br/>
Позволяет создать многоугольник.<br/>
<img src="images/polygon_03.png"/><br/>
<br/>
Нажатие на инструмент "Многоугольник" вызывает диалоговое окно, в котором можно задать количество вершин создаваемого многоугольника:<br/>
<img src="images/polygon_02.png"/><br/>
<br/>
После того, как число вершин будет задано, зажмите левую клавишу мыши на холсте, чтобы создать новый многоугольник, и тяните, изменяя размеры и форму редактируемой фигуры.<br/>
<br/>
После того, как многоугольник создан, его контур можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/><br/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Spline</Id>
        <Caption>Инструмент "Гладкая кривая"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/spline_01.png"/><br/>
Позволяет создать кривую Безье.<br/>
<img src="images/spline_02.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы создать кривую, зажмите левую клавишу мыши на холсте и тяните, изменяя размеры и форму редактируемой фигуры.<br/>
<br/>
После того, как кривая создана, ее можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Quad</Id>
        <Caption>Инструмент "Прямоугольник"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/quad_01.png"/><br/>
Позволяет создать прямоугольник.<br/>
<img src="images/quad_02.png"/><br/>
<br/>
Чтобы создать новый прямоугольник, зажмите левую клавишу мыши на холсте и тяните, изменяя размеры и форму редактируемой фигуры.<br/>
<br/>
После того, как прямоугольник создан, его контур можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Star</Id>
        <Caption>Инструмент "Звезда"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/star_01.png"/><br/>
Позволяет создать звезду.<br/>
<img src="images/star_03.png"/><br/>
<br/>
Нажатие на инструмент "Звеза" вызывает диалоговое окно, в котором можно задать количество лучей создаваемой звезды:<br/>
<img src="images/star_02.png"/><br/>
<br/>
После того, как число лучей будет задано, можно будет создать звезду. Зажмите левую клавишу мыши на холсте, чтобы создать новую звезду, и тяните, изменяя размеры и форму редактируемой фигуры.<br/>
<br/>
После того, как звезда создана, ее контур можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Text</Id>
        <Caption>Инструмент "Текст"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/text_01.png"/><br/>
Позволяет напечатать текст.<br/>
<img src="images/text_04.png"/><br/>
<br/>
Нажатие на инструмент "Текст" вызывает диалоговое окно, в которое требуется ввести печатаемый текст:<br/>
<img src="images/text_02.png"/><br/>
<br/>
После того, как текст будет задан, будет предложено выбрать размер и гарнитуру шрифта:<br/>
<img src="images/text_03.png"/><br/>
<br/>
Как только же текст и шрифт будут задан, можно будет создать надпись. Зажмите левую клавишу мыши на холсте, чтобы создать новую надпись, и тяните, изменяя ее размеры.<br/>
<br/>
После того, как текст создан, его размер можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>PenTool</Id>
        <Caption>Инструмент "Карандаш"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/pen_01.png"/><br/>
Позволяет создать произвольную линию.<br/>
<img src="images/pen_02.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы создать линию, зажмите левую клавишу мыши на холсте и ведите, рисуя линию.<br/>
<br/>
После того, как линия создана, ее контур можно изменить с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>Line</Id>
        <Caption>Инструмент "Линия"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/line_01.png"/><br/>
Позволяет создать прямую. После создания прямая будет вести себя так же, как кривая, и изменять ее можно будет точно таким же образом.<br/>
<img src="images/line_02.png"/><br/>
<br/>
Для того, чтобы создать прямую, зажмите левую клавишу мыши на холсте и тяните, изменяя длину редактируемой линии.<br/>
<br/>
После того, как прямая создана, ее можно изменить (в том числе, изогнуть) с помощью инструментов "Выделение" <img src="images/toolbox_02.png"/> и "Добавить точку" <img src="images/toolbox_03.png"/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ToolBox</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
	
	<plugin>
        <Id>ClippingPath</Id>
        <Caption>Инструмент "Обтравочный контур"</Caption>
        <Help>
		<br/>Позволяет обрезать несколько фигур по контуру.<br/>
		<br/>Нужно выделить фигуры.<br/>
		<img src="images/clip_02.png"/>
		<br/><br/>
		Открыть меню "Object" и кликнуть пункт "Clip"
		<br/>
		<img src="images/clip_01.png"/>
		<br/><br/>Фигуры обрежутся по контуру верхней фигуры рабочего слоя.<br/>
		<img src="images/clip_03.png"/>
		<br/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ClippingPath</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
		<plugin>
        <Id>Mask</Id>
        <Caption>Инструмент "Маска"</Caption>
        <Help>
		<br/>Позволяет передавать градиент прозрачности исходной фигуры редактируемым фигурам.<br/>
		<br/>Нужно выделить фигуры.<br/>
		<img src="images/mask_01.png"/>
		<br/><br/>
		Открыть меню "Object" и кликнуть пункт "Mask"
		<br/>
		<img src="images/mask_02.png"/>
		<br/><br/>В фигуры скопируется градиент прозрачности верхней фигуры рабочего слоя.<br/>
		<img src="images/mask_03.png"/>
		<br/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>Mask</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
	
    <plugin>
        <Id>PenBox</Id>
        <Caption>Инструмент "Текущее перо"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/penbox_01.png"/><br/>
Показывает текущее состояние пера. Если выделена какая-либо фигура, показывает состояние пера для нее.<br/>
Нажатие на этот элемент интерфейса вызывает диалоговое окно изменения пера выделенной фигуры.
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>PenEditor</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>BrushBox</Id>
        <Caption>Инструмент "Текущая кисть"</Caption>
        <Help>
		<img src="images/brushbox_01.png"/><br/>
Показывает текущее состояние кисти (заливки). Если выделена какая-либо фигура, показывает состояние кисти для нее.<br/>
Нажатие на этот элемент интерфейса вызывает диалоговое окно изменения кисти выделенной фигуры.<br/>
<br/>
<i>Серая шахматная заливка означает прозрачную кисть. Чем сильнее проступает серый шахматный рисунок, тем прозрачее цвет кисти.</i>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>BrushEditor</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>PenEditor</Id>
        <Caption>Диалоговое окно редактирования пера</Caption>
        <Help>
		<img src="images/peneditor_01.png" style="float: right;"/>
Позволяет редактировать настройки текущего пера, отображая изменения на примере в окне просмотра:<br/>
<img src="images/peneditor_06.png"/><br/>
<br/>
Перо имеет следующие настройки и возможные их значения:
<ol>
<li>Стиль линии:<br/>
<img src="images/peneditor_02.png"/><br/>
<ul>
<li> None - никакой (линия прозрачна и невидима);</li>
<li> Solid - сплошная линия;</li>
<li> Dash - пунктирная линия;</li>
<li> Dot - линия, состоящая из точек (мелкий пунктир);</li>
<li> Dash and Dot - линия, состоящая из точек и тире;</li>
<li> Dash and Double Dot - линия, состоящая из идущих подряд двух точек и тире.</li>
</ul><br/>
</li>
<li>Ширина линии (в пикселах).<br/>
<img src="images/peneditor_03.png"/><br/>
<br/></li>
<li>Стиль окончания линии:<br/>
<img src="images/peneditor_04.png"/><br/><ul>
<li> Square - линия оканчивается квадратом;</li>
<li> Flat - линия оканчивается прямоугольным срезом;</li>
<li> Round - линия оканчивается полукругом.</li>
</ul><br/>
</li>
<li>Стиль соединения линий:<br/>
<img src="images/peneditor_05.png"/><br/><ul>
<li> Bevel - соединение линий коническое;</li>
<li> Miter - соединение линий скошено;</li>
<li> Round - соединение линий скруглено.</li>
</ul></li>
</ol>
<br/>
Также возможно изменение цвета пера при помощи инструмента изменения цвета, <i>если он подключен:</i><br/>
<img src="images/peneditor_07.png"/><br/>
<br/>
<i>Совет: установите ширину линии в 4 - 5 пикселов и попробуйте разные настройки пера. Следите за изменениями в окне просмотра.</i>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ColorEditor</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>BrushEditor</Id>
        <Caption>Диалоговое окно редактирования кисти</Caption>
        <Help>
		<img src="images/brusheditor_01.png"/><br/>
		<br/>
Позволяет редактировать настройки текущей кисти, отображая изменения на примере в окне просмотра:<br/>
<img src="images/brusheditor_02.png"/><br/>
<br/>
Диалоговое окно предоставляет возможность выбрать один из предопределенных стилей кисти:<br/>
<img src="images/brusheditor_03.png"/><br/>
<br/>
Также возможно изменение цвета кисти при помощи инструмента изменения цвета, <i>если он подключен:</i><br/>
<img src="images/brusheditor_04.png"/><br/>
<br/>
Вкладка "Заливка текстурой" позволяют использовать для заливки изображения:<br/>
<img src="images/brusheditor_05.png"/><br/>
<br/>
Можно также использовать для заливки градиент <i>если подключено соответствующее дополнение.</i><br/>
<br/>
<i>Не забудьте выбрать пункт "Обычная заливка" в списке стилей, если хотите залить фигуру цветом или рисунком.</i>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>ColorEditor</Id>
        <Caption>Инструмент изменения цвета</Caption>
        <Help>
		<img src="images/coloreditor_01.png"/><br/>
		<br/>
Позволяет изменить цвет пера или кисти.<br/>
<br/>
Передвиньте ползунок инструмента с помощью левой клавиши мыши для изменения прозрачности цвета:<br/>
<img src="images/coloreditor_03.png"/><br/>
<br/>
Щелкните правой клавишей мыши на инструменте для открытия стандартного диалогового окна выбора цвета. Вы можете выбрать цвет из стандартной палитры или добавить свой собственный:<br/>
<img src="images/coloreditor_02.png"/><br/>
<br/>
Итоговый цвет будет иметь указанный в этом диалоговом окне оттенок с прозрачностью, соответствующей положению ползунка.<br/>
		</Help>
    </plugin>
    <plugin>
        <Id>GradientEditor</Id>
        <Caption>Редактор градиентов</Caption>
        <Help>
		<img src="images/gradienteditor_01.png"/><br/>
Позволяет редактировать градиент.<br/>
Все изменения, происходящие с градиентом, отображаются в окне просмотра:<br/>
<img src="images/gradienteditor_02.png"/><br/>
<br/>
Используйте большие манипуляторы в окне "Градиент", чтобы изменять положение опорных точек градиента:<br/>
<img src="images/gradienteditor_03.png"/><br/>
<br/>
Используйте малые манипуляторы в окне "Цвета", чтобы задавать цвет и прозрачность (последний прямоугольник) опорных точек градиента. Новые опорные точки можно добавить щелчком по свободной области каждого из цветов.<br/>
<img src="images/gradienteditor_04.png"/><br/>
<br/>
Можно создать линейный, круговой или конический градиент:<br/>
<img src="images/gradienteditor_11.png"/><br/>
Примеры градиентов:
<ul>
<li>Линейный градиент:<br/>
<img src="images/gradienteditor_05.png"/><br/>
</li>
<li>Круговой градиент:<br/>
<img src="images/gradienteditor_06.png"/><br/>
</li>
<li>Конический градиент:<br/>
<img src="images/gradienteditor_07.png"/><br/>
</li>
</ul>
Градиент может продолжаться обычным методом - своими концевыми цветами, а также повторяться или отражаться:<br/>
<img src="images/gradienteditor_12.png"/><br/>
Примеры градиентов с различными продолжениями:
<ul>
<li>Обычное продолжение:<br/>
<img src="images/gradienteditor_08.png"/><br/>
</li>
<li>Повтор:<br/>
<img src="images/gradienteditor_09.png"/><br/>
</li>
<li>Отражение:<br/>
<img src="images/gradienteditor_10.png"/><br/>
</li>
</ul>
<br/>
<i>Совет: попробуйте разные типы и способы продолжения градиентов, чтобы понять, какой Вам подойдет лучше всего.</i>
		</Help>
    </plugin>
	<plugin>
        <Id>Background</Id>
        <Caption>Редактор фона холста</Caption>
        <Help>
		Доступен через пункт меню "Свойства ролика" меню "Инструменты", вкладка "Задний фон"<br/>
		<img src="images/background_01.png"/><br/>
		<br/>
Позволяет задать холсту фон. Фон может быть задан сплошной заливкой, градиентом или изображением. Интерфейс этого окна идентичен интерфейсу диалогового окна редактирования кисти.<br/>
<br/>
Чтобы задать сплошной фон, выберите вкладку "Заливка шаблоном".<br/>
Чтобы задать фон с градиентом, выберите вкладку "Заливка градиентом".<br/>
Чтобы задать фон с заливкой изображением, выберите вкладку "Заливка текстурой".<br/>
		</Help>
		<SeeAlso>
			<Id>BrushEditor</Id>
			<Id>ColorEditor</Id>
			<Id>GradientEditor</Id>
		</SeeAlso>
    </plugin>
	<plugin>
        <Id>SaveSVG</Id>
        <Caption>Сохранение анимации в формат SVG</Caption>
        <Help>
			Используйте пункт "Экспортировать в SVG" меню "Файл", чтобы сохранить ролик в формате SVG.
		</Help>
    </plugin>
	<plugin>
        <Id>Tutorials</Id>
        <Caption>Пошаговые обучающие пособия</Caption>
        <Help>
			Пункт "Обучающие пособия" меню "Справка" открывает доступ к пошаговым обучающим пособиям.
		</Help>
    </plugin>
	<plugin>
		<Id>AlignAndDistribute</Id>
		<Caption>Плагин "Выровнять и Расставить"</Caption>
		<Help>
            <img src="images/AlignAndDistribute_1.png" style="float:right;"/>
            Позволяет:
            <ul>
                <li> Выравнивать объекты относительно друг друга. </li>
                <li> Расставлять объекты относительно друг друга. </li>
            </ul>
            Кнопки группы "Выровнять" позволяют выравнивать объеты:
            <ul>
                <li> По левому краю </li>
                <li> По вертикальной оси </li>
                <li> По правому краю </li>
                <li> По верхнему краю </li>
                <li> По горизонтальной оси </li>
                <li> По правому краю </li>
            </ul>
            Кнопки группы "Расставить" позволяют:
            <ul>
                <li> Равноудаленно расставить левые края объектов </li>
                <li> Равноудаленно расставить центры объектов по горизонтали </li>
                <li> Равноудаленно расставить правые края объектов </li>
                <li> Выровнять интервалы между объектами по горизонтали </li>
                <li> Равноудаленно расставить верхние края объектов </li>
                <li> Равноудаленно расставить центры объектов по вертикали </li>
                <li> Равноудаленно расставить нижние края объектов </li>
                <li> Выравнять интервалы между объектами по вертикали </li>
            </ul>
            Если вы закрыли парель, вернуть ее можно двумя способами:
            <ol>
                <li>
                    Через меню "Объект", пункт "Выровнять и расставить"<br/>
                    <img src="images/AlignAndDistribute_2.png"/>
                </li><br/>
                <li>
                    Через контекстное меню любой из открытых панелей/тулбаров<br/>
                    <img src="images/AlignAndDistribute_3.png"/>
                </li>
            </ol>
		</Help>
</plugin>

<plugin>
	<Id>Scale</Id>
	<Caption>Масштабирование</Caption>
	<Help>
	Масштабирование — это изменение размера изображения с сохранением пропорций.<br/><br/>
	Кнопки для масштабирования находятся на панели с инструментами. <br/>
	Для уменьшения масштаба (приближения холста) на 10% воспользуйтесь кнопкой "Увеличить кадр": <img src="images/toolbox_04.png"/><br/>
	Для увеличения масштаба (удаления холста) на 10% воспользуйтесь кнопкой "Уменьшить кадр": <img src="images/toolbox_05.png"/><br/>
	</Help>
	<SeeAlso>
		<Id>ToolBox</Id>
	</SeeAlso>
</plugin>
	
<plugin>
	<Id>Ruler1</Id>
	<Caption>Линейки</Caption>
	<Help>
		<img src="images/Ruler1.png" /> <br/>
		Линейки служат для точного задания размера объектам. Так же они помогают при позиционировании объектов. <br/>
		Единицей измерения является пиксель.<br/>
		Всего есть две линейки: вертикальная и горизонтальная. <br/>
		<br/>
		На каждой линейке есть маркер, отображающий текущее положении курсора мыши. <br/>
		<img src="images/Ruler2.png" /> <br/><br/>
		Кроме того, в левом нижнем углу есть поля показывающие текущие координаты мыши на листе, а так же масштаб. <br/>
		<img src="images/Ruler3.png" /> <br/>
	</Help>
	<SeeAlso>
		<Id>Ruler2</Id>
	</SeeAlso>
</plugin>

<plugin>
	<Id>Ruler2</Id>
	<Caption>Направляющие</Caption>
	<Help>
		<img src="images/Ruler10.png" /> <br/>
		Направляющие помогают точно расположить элементы. Направляющие представляют собой непечатаемые линии, покрывающие изображение. Направляющие можно перемещать и удалять. <br/>
		
		<br/>
		Для создания направляющей надо навести указатель мыши на одну из линеек в то место, где ее надо создать. <br/>
		<img src="images/Ruler4.png" /> <br/>
		Потом кликнуть на нее и не отпуская нажатую кнопку мыши вести мышь в сторону листа. <br/>
		<img src="images/Ruler5.png" /> <br/>
		После того как указатель мыши покинет пределы линейки, на листе появится направляющая. <br/>
		
		<br/>
		Чтобы прикрепить объект к направляющий надо выделить его, а потом подвести нужной стороной к направляющей. Объект должен прилипнуть к ней. <br/>
		<img src="images/Ruler8.png" /> <br/>
		После этого можно перемещать объект вдоль направляющей, перемещая курсор мыши. <br/>
		<img src="images/Ruler9.png" /> <br/>
		
		<br/>
		Для того чтобы переместить направляющую надо навести на нее курсор мыши. Должна появиться рука. <br/>
		<img src="images/Ruler6.png" /> <br/>
		После этого нужна нажать на левую клавишу мыши и не отжимая ее переместить направляющую в нужное место. <br/>
		<img src="images/Ruler7.png" /> <br/>
		
		<br/>
		Для удаления направляющей надо либо кликнуть по ней два раза, либо удерживая ее вывести на линейку.<br/>
		
	</Help>
	<SeeAlso>
		<Id>Ruler1</Id>
	</SeeAlso>
</plugin>

</plugins>
